---
draft: false
date: 2020-02-20T19:30:25+07:00
title: "Cara Mengembalikan Menu Bar Sublime Teks Editor"
subtitle: "Menu bar hilang ? Tidak perlu panik..."
seotitle: "Cara Mengembalikan Menu Bar Sublime Teks Editor"
description : "Mengembalikan menu bar yang hilang atau tersembunyi pada sublime cukuplah mudah, sebuah shortcut keyboard dan satu baris perintah dapat menyelesaikan permasalahan tersebut."
slug: ""
categories:
- aplikasi
resources:
- src: "cover.jpeg"
  name: "cover"
- src: "*.jpeg"
---

Sampurasun.

Disengaja atau tidak, menyembunyikan menu bar mungkin menjadi salah satu upaya untuk mendapatkan antarmuka yang lebih minimalis, namun akan cukup repot jika Anda tidak tau cara mengembalikan nya. Tulisan ini akan membantu menyelsaikan permasalahan tersebut.

***

Untuk mengembalikan menu bar sublime yang hilang atau tidak sengaja Anda sembunyikan, caranya cukup mudah. Didalam teks editor sublime, tekan tombol **CTRL+SHIFT+P** pada keyboard yang mana akan membuka _Command Palette_ atau dapat dibilang "terminal" nya sublime.

{{< photo src="sublime1.png" alt="Command Palette" >}}

Lalu ketikan **viewmenu** pada command palette, maka Anda akan melihat opsi **View: Toggle Menu**, setelah itu tekan **Enter** maka menu bar akan tampil kembali.

{{< photoset max="2" >}}
  {{< photo src="sublime2.png" alt="View: Toggle Menu" >}}
  {{< photo src="sublime3.png" alt="Menu Bar" >}}
{{</ photoset >}}

***

Itulah caranya, mudah bukan ? Jika ada yang ingin ditanyakan atau disampaikan silahkan gunakan kolom
komentar di bawah.

Hatur nuhun.